<resources>
    <string name="app_name">Sufara</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_lectures">LecturesActivity</string>
    <string name="title_activity_main">Sufara</string>


    <string name="PrvaLekcija-Kratki-vokali-ili-samoglasnici"> Arapsko pismo cine harfovi ( konsonanti ili suglasnici ) i znakovi ( kratki vokali ili samoglasnici ) koji dolaze iznad ili ispod harfova/konsonanata. U prvoj lekciji naucit cemo znakove ili kratke vokale tj. samoglasnike. Postoje tri kratka vokala/samoglasnika i to E, I, U. i oni uvijek dolaze na nekom od hafova i tada se prvo cita harf pa kratki vokal/samoglasnik, izuzetak je Elif koji se ne cita nego se samo izgovara kratki vokal koji je došao na njemu. Ovi vokali/samoglasnici  imaju i svoja imena pa ih tako nazivamo: ( E – fetha ), ( I – kesra), ( U – damma). U flash animaciji prve lekcije mozemo vidjeti kako izgledaju ( fetha, kesra i damma ) te kako se izgovaraju, vodoravna linija u primjerima predstavlja bilo koji harf.
ZAPAMTI:Kratki vokali ili samoglasnici se uvijek izgovaraju kratko!</string>
    <string name="DrugaLekcija-Elif-i-Vav">  Kao što smo i rekli  Elif izgleda kao vertikalna crta na koju i ispod koje dolaze vokali te se tada izgovara samo vokal koji je na Elifu. U odredenim slucajevima izgovara se i Elif ( na pocetku pojedinih sura koje pocinju sa kraticama, pojedinacnim harfovima ) o cemu cemo govoriti u nekoj od sljedecih lekcija.
Harf  Vav svojim izgledom podsjeca na naš broj 9, izgovara se tako da se namjeste usne za izgovor slova “O” pa se izgovori “V” tako da usne pritom formiraju kružni oblik. Ovaj harf se takoder veže samo sa svoje desne strane, kada na njemu dode neki od vokala prvo izgovorimo “V” pa onda vokal a kada je na njemu Sukun tada se izgovara samo “V” </string>
    <string name="TrecaLekcija-HARF-DAL-I-HARF-ZAL"> Harf Dal izgleda kao jedna savijena linija u obliku luka ciji je donji dio više vodoravan, izgovara se kao naše slovo “D“. Veže se samo sa svoje desne strane. Pri izgovoru koristi se gornji dio jezika koji je prislonjen uz korijen sjekutica.
Harf  Zal izgleda isto kao i harf  Dal  samo što se iznad njega nalazi jedna tacka po kojoj ga razlikujemo od harfa  Dal. Izgovara se tako da vrhom jezika dodirnemo gornje prednje zube ( sjekutice ) i izgovorimo “Z” Tacka iznad ovog harfa je sastavni dio harfa kao i kod mnogih drugih harfova koji ih imaju na sebi. Za ovaj harf kažemo da je to mehko “Z”. Veže se samo sa svoje desne strane i ne postoji u našem jeziku.</string>
    <string name="CetvrtaaLekcija-Harf-Ra-i-Za"> Harf  Ra izgleda kao jedna polusavijena linija u obliku luka ciji je donji dio više opružen prema dole u odnosu na harf  Dal i Zal. Izgovara se kao naše slovo “R” stim da kada je na njemu fetha ili damma izgovara se krupnije a kada je sa kesrom izgovara se tanko, pri izgovoru se koristi vrh jezika i nepce. Veže se samo sa svoje desne strane.
Harf  Za ima isti izgled kao i harf  Ra stim što se iznad ovog harfa nalazi jedna tacka koja je sastavni dio harfa. Izgovara se kao naše slovo “Z“. tj. sastavljenih zuba. I ovaj harf takoder spada u grupu harfova koji se vežu samo sa svoje desne strane. Za njega kažemo da je to oštro “Z”. </string>
    <string name="PetaLekcija-Tenvin-i-Tešdid"> Kratki vokali E, I, U tj. Fetha, Kesra i Damma mogu biti udvostruceni te se to udvostrucenje vokala naziva TENVIN. Tenvin se pojavljuje samo na kraju rijeci, odnosno na neodredenim imenicama. Udvostruceni vokal se piše na nacin da se doda još jedan isti znak pored postojeceg a izgovara se tako što tom vokalu koji je dvostruk dodamo “N” u izgovoru. Pa je tako tenvin Fethe (E) – En, tenvin Kesre (I) – In, a tenvin Damme (U) – Un.
Kao što kratki vokali mogu biti udvostruceni isto tako i slova tj. harfovi mogu takoder biti udvostruceni stim da se ne pišu dvostruko nego se iznad harfa koji je udvostrucen nalazi mali znak u obliku engleskog slova (w). Taj znak se naziva TEŠDID i kada se nalazi iznad nekog harfa taj harf u izgovoru treba udvostruciti odnosno pojacati (pritisnuti) ili malo se zadržati na njemu prilikom izgovora.</string>
    <string name="SestaLekcija-Dugi-samoglasnici-A-i-U">Osim kratkih vokala: Fethe, Kesre i Damme koji se uvijek izgovaraju kratko u arapskom jeziku postoje i dugi vokali od kojih cemo u ovoj lekciji uciti dva i to dugi vokal “A” i dugi vokal “U“. Dugo A se dobije tako što se harfu koji vec ima na sebi Fethu (E) doda sam elif bez ikakvog znaka, stim da taj Elif može doci i u skracenom obliku koji izgleda poput apostrofa u našem pismu. Kada je u pitanju dugi vokal “U” on se dobija tako što se harfu sa Dammom doda Vav bez ikakvog znaka.</string>
    <string name="SedmaLekcija-Harf-Ba-i-harf-Nun">SLOVA KOJA SE SPAJAJU I SA DESNE I SA LIJEVE STRANE

Sva slova koja su preostala osim hemzeta koji je drugi oblik Elifa spajaju se sa obje svoje strane a ne samo sa jedne strane kao što je to bio slucaj sa harfovima iz predhodnih lekcija. Tako da ce sada biti potrebno da dobro zapamtimo njihov izgled na pocetku u sredini i na kraju rijeci što možete vidjeti u tabelama animiranih flesh lekcija.

HARF BA i HARF NUN

Prvi od harfova koji se vežu sa obje svoje strane koje ucimo u ovoj lekciji su harfovi BA i NUN. Dakle kada su u sredini rijeci mogu biti vezani/spojeni sa drugim harfovima i sa desne i sa lijeve strane. Harf  “BA” izgleda kao mali camac/kajak ispod kojeg se nalazi jedna tacka koja je sastavni dio harfa, izgovara se kao naše slovo “B“. Pri izgovoru ovog harfa koristimo obje usne koje sastavimo a zatim naglo otpustimo izgovarajuci “B”.
Harf  “NUN” ima izgled posude u kojoj se na vrhu nalazi jedna tacka koja je sastavni dio harfa i koja (kao da se kuha u loncu). Kao što smo kazali vezuje se sa obje svoje strane kao i harf BA. Pri izgovoru ovog harfa koristimo gornji dio jezika koji je priljubljen uz nepce i izgovara se kao naše “N“.</string>
    <string name="OsmaLekcija-Harf-Ta-i-Sa"> U ovoj lekciji takoder ucimo dva harfa koji se vežu sa svoje obje strane a to su harfovi “TA” i “SA” koji su po svom izgledu slicni harfu “BA”. Harf  “TA” izgleda kao mali camac/kajak poput harfa BA samo što se kod ovog harfa iznad njega nlaze dvije tacke. Pri izgovoru ovog harfa koristi se gornji dio jezika koji je prislonjen uz korijen gornjih sjekutica, izgovara se kao naše slovo “T“.
Harf  “SA” izgleda kao harf  “TA” samo što umjesto dvije ima tri tacke iznad, ovaj harf  ne postoji u našem jeziku. Izgovara se tako što se vrh jezika stavi medu prednje zube i lagano pusti da prostruji vazduh izgovarajuci mehko “S“.  </string>
    <string name="DevetaLekcijaHarf-JA-i-dugi-samoglasnici-I-i-A-">edan od harfova koji se spajaju sa obje svoje strane je i harf  “JA“. Ovaj harf se piše na dva nacina a izgovara se kao naše “J“. Kada ovaj harf dolazi sam ili na kraju rijeci izgledom podsjeca na naše slovo “S”. A kada je na pocetku ili u sredini rijeci tada svojim izgledom podsjeca na harf  “TA” samo što u ovom slucaju dvije tacke dolaze ispod harfa “JA”. (pogledaj tabelu u animiranoj lekciji).
U ovoj lekciji naucit cemo i dva duga vokala tj. dva duga samoglasnika i to: “I” i “A“. Dugi samoglasnik “I” nastaje tako što se bilo kojem harfu sa “kesrom” doda harf “JA” bez ikakvog znaka na sebi. A buduci da smo još u šestoj lekciji naucili da se dugi samoglasnik ili dugi vokal “A” pravi tako što harfu sa “fethom” dodamo “Elif” bez ikakvog znaka na sebi i tako dobijemo dugo “A”. U ovoj lekciji naucit cemo još jedan nacin nastanka dugog samoglasnika “A” i to ovog puta uz pomoc harfa “JA“. Tako dugo “A” može nstati i na nacin da se harfu s “fethom” u ovom slucaju doda harf “JA” bez ikakvog znaka na sebi.</string>
    <string name="DesetaLekcija-Hemze-i-Medd">Hemze je harf koji ne postoji u našem jeziku i to je zapravo drugi oblik “Elifa”. Ne spaja se sa drugim harfovima, može stajati samo a može imati i nosioca jednog od tri harfa: Elif, Vav ili JA, to su harfovi na kojima može doci hemze ali se oni u tom slucaju ne citaju. Kada se na hemzetu nalaze Fetha, Kesra ili Damma tada se Hemze ponaša poput Elifa tj. samo se izgovori znak koji je došao na njemu. A kada Hemze dode sa sukunom tada se u izgovoru glasnice cvrso pripoje, a disanje na trenutak prekine. Zrak koji nailazi iz pluca naglo otvara formiranu prepreku i na taj nacin proizvodi eksplozivan šum. Tom prilikom treba paziti da Hemze sa sukunom prilikom izgovora ne odskace.
Medd (dužina) je znak koji dolazi samo iznad dugih vokala A, I ili U, koji oznacava da se taj dugi vokal ili samoglasnik treba dva puta duže uciti. Inace postoji više razlicitih dužina o kojima cemo govoriti ako Bog da u lekcijama Tedžvida.</string>
    <string name="JedanaestaLekcija-Harf-Lan-i-harf-Kaf"> U ovoj lekciji naucit cemo dva nova harfa koji se spajaju sa obje svoje strane. Oba ova harfa odgovaraju glasovima koji postoje i u našem jeziku a to su slova: “L” i “K“. Harf “LAM” svojim izgledom podsjeca na udicu za pecanje ribe. U toku izgovora ovog harfa vrh jezika se pripoji na osnovu gornjih sjekutica, a rubovi prednjeg dijela jezika prislone se uz korijen gornjih zuba i prednji dio tvrdog nepca. Izgovara se kao naše “L” stim što se izgovara malo tanje.
Harf  “KAF” se piše na dva nacina kada je napisan odvojeno tj. sam ili na kraju rijeci tada izgleda poput harfa “LAM” stim što se iznad njega nalazi mali znak slican našem slovu “S“. A kada je na pocetku ili u sredini rijeci piše se drugacije i to takoder na dva nacina (pogledaj tabelu animirane lekcije). U toku izgovora ovog harfa, zadnji dio jezika se uzdigne prema mehkom nepcu. Nakon što vazdušna struja iz pluca otvori, vec formiranu pregradu, cuje se karakteristican zvuk, približno isti kao u našim rijecima: kiša, kiselina. Izgovara se kao naše “K” samo malo mekše. </string>
    <string name="DvanaestaLekcija-Harf-Sin-i-harf-Šin"> U dvanaestoj lekciji naucit cemo dva nova harfa i to harf  “SIN” i harf “ŠIN“. Oba ova harfa postoje u našem jeziku i oni spadaju u grupu harfova koji se vežu sa obje svoje strane. Harf “SIN” se izgovara kao naše slovo “S“. U toku izgovora ovog harfa, vrh jezika se prisloni uz desni iza donjih sjekutica, a gornji i donji zubi se medusobno približe. Prilikom izgovora cuje se praskav šum.
Harf  “ŠIN” izgleda kao harf SIN stim što se iznad ovog harfa nalaze tri tacke. Izgovara se kao naše “Š“. U toku izgovora ovog harfa, vrhom jezika se pritisne na korijen donjih zuba, prednjim dijelom jezika se dodiruje prednji dio tvrdog nepca, a donji i gornji zubi se medusobno približe.</string>
    <string name="TrinaestaLekcija-Harf-Mim-i-harf-Ha"> I ova dva harfa se vežu sa obje svoje strane. Takoder postoje u našem jeziku. Prvi je Harf  “MIM” koji se izgovara kao naše slovo “M“. Prilikom izgovora ovog harfa usne se spoje i na taj nacin prave pregradu, a zadnje nepce je opušteno. Vazdušna struja iz pluca slobodno prolazi kroz nosnu šupljinu, savladavajuci prepreku na usnama. Treba voditi racuna o tome da ovaj harf ne odskace kada je sa sukunom.

Harf  “HA” se izgovara slicno kao naše “H“. U toku izgovora ovog harfa glasnice se umjereno približe. Kada se vazduh iz pluca potisne, cuje se prirodno strujanje zraka, koje se inace osjeti u toku disanja zdrave osobe. Kada se harf  “HA” nalazi na kraju rijeci i ima iznad sebe dvije tacke tada on postaje harf  “TA“. Takoder, vokali na harfu “HA” (koji je na kraju neke rijeci), uvijek su suprotne dužine u odnosu na vokal koji je ispred njih</string>
    <string name="CetrnaestaLekcija-Harf-Fa-i-Dzim"> Medu harfovima koji se vežu sa obje svoje strane su i sljedeca dva harfa koja cemo ako Bog da nauciti u ovoj lekciji. I ova dva harfa kao i predhodna postoje u našem jeziku i njihov izgovor ne predstavlja poseban problem. Harf “FA” se izgovara kao naše “F“. U toku izgovora ovog harfa, gornji sjekutici se prislone na unutarnju stranu donje usne. Ivice zuba vrše blagi pritisak na usnu, i na taj nacin se proizvodi ribajuci šum. Harf “DŽIM” se izgovara poput našeg slova “DŽ” ali ipak malo mekše, stim da ne bi smio preci u mehko “Ð“. U toku izgovora ovog harfa, vrh jezika se prisloni uz korjen donjih zuba. U tom trenutku se na tvrdom nepcu, formira neka vrsta polu-pregrade. Zrak iz pluca polahko savladava tu pregradu, izazivajuci trenje  na korijenu donjih zuba. </string>
    <string name="PetnaestaLekcija-Odredeni-clan"> Uceci Kur’an cesto cemo naici na rijeci koje pocinju odredenim clanom (EL), tj. Elifom i Lamom. Ovaj odredeni clan se nekada cita a nekada ne, zavisno od toga koja vrsta harfova je poslije njega (harfovi: kamerije ili šemsije). Medutim mi cemo ovdje pojednostaviti i kazati da ukoliko ova dva harfa tj. odredeni clan nema nikakav znak iznad sebe tada se uopšte i ne cita, npr: (eddaru). A ako iznad odredenog clana stoji neki znak tada cemo ga i procitati, npr: (elkitabu).
Ako prije rijeci kod koje se na pocetku ne cita elif ili elif i lam (odredeni clan) ima neka druga rijec, one se moraju u izgovoru spojiti, npr: (zalikelkitabu) ili u primjeru (ve minennasi). </string>
    <string name="SesnaestaLekcija-Harf-Kaf-harf-Sad-i-harf-Dad">Šesnaesta lekcija donosi nam tri nova harfa, prva tri od devet harfova iznad kojih se kratki vokal “E” ili “fetha” cita kao kratko “A“. I ovi harfovi se vežu sa obje svoje strane. Prvi od njih je:
Harf “KAF” izgledom podsjeca na harf “FA” samo što se iznad njega nalaze dvije tacke, ne postoji u našem jeziku. Prilikom izgovora ovog harfa, jezik se pomjeri nazad, a njegov zadnji dio se uzdigne prema zadnjem nepcu u predjelu resice. Zrak koji naidje iz pluca savladava vec formiranu prepreku, a jezik se naglo spušta. U tom trenutku se cuje eksplozivan šum. Kada je sa sukunom odskace. Za ovaj harf kažemo da je to tvrdo “K“.
Harf “SAD” ne postoji u našem jeziku, rekli bismo da je to treci oblik slova “S” ili krupno “S“. Prilikom izgovora ovog harfa prednji dio jezika se prisloni uz ivicu donjih sjekutica, zadnji dio jezika se uzdigne prema zadnjem nepcu, a srednji dio jezika je izdubljen. Usne su umjereno ispupcene i zaokrugljene a usneni mišici su olabavljeni. Izgovor mu je prilicno slican našem “S” s tim što se harf “SAD” izgovara krupnije.
Harf “DAD” takoder ne postoji u našem jeziku, to je krupno “D“. Prilikom izgovora ovog harfa, vrhom jezika se pritisne osnova gornjih sjekutica, prednji dio jezika se pripoji uz korijen gornjih zuba, zadnji dio jezika se podigne prema zadnjem nepcu, a usne se umjereno zaokruže sa nešto vecim otvorom usta. U toku izgovora cuje se eksplozivan šum</string>
    <string name="SedamnaestaLekcija-Harf-Ta-harf-Za-i-harf-Ha">I u ovoj lekciji imamo tri nova harfa, tri krupna harfa iznad kojih se kratki vokal “E” ili (fetha) cita kao kratko “A” a ukoliko su sa sukunom a prije njih fetha i ta fetha se cita kao “A“. Vežu se sa obje svoje strane. Prvi od ova tri harfa je:
Harf “TA” ne postoji u našem jeziku, rekli bismo da je to krupno “T“. U toku izgovora ovog harfa, vrh jezika se prisloni na osnovu gornjih sjekutica, prednji dio jezika se pripoji uz korjen gornjih zuba, zadnji dio jezika se podigne unazad prema zadnjem nepcu, a usne su umjereno ispupcene i zaokrugljene. Usneni mišici se olabave. Samo donekle odgovara našem slovu “T“. Kada je sa sukunom ovaj harf u izgovoru odskace.
Harf “ZA” takoder ne postoji u našem jeziku, za njega bismo rekli da je to tvrdi oblik harfa “ZAL“. Izgleda poput harfa “TA” s tim što iznad ima jednu tacku. U toku izgovora ovog harfa,vrh jezika se stavi izmedu  gornjih i donjih zuba. Njegov zadnji dio se podigne prema mehkom nepcu, pri cemu, zadnji dio jezika postaje udubljen, a usne su zaokrugljene i ispupcene. Izgovor ovog hrfa donekle odgovara harfu “ZAL“. A izgovara se krupno i tupo, pokupljenih usni i povucenog jezika.
Harf “HA” kao i predhodna dva harfa ne postoji u našem jeziku, to je drugi oblik slova “H“. Rekli bismo da je to krupno i hrapavo “H“. Izgleda poput harfa “DŽIM” ali razlika je u tome što je kod njega tacka iznad. U toku izgovora ovog harfa, zadnji dio jezika se podigne prema mehkom nepcu. Trenjem zraka iz pluca kroz suženi prostor u ždrijelu, proizvodi se hrapav šum slican hrkanju. Izgovor ovog harfa odgovara njemackom izgovoru slova “CH” u rijeci: “ACHTUNG” – pažnja</string>
    <string name="OsamnaestaLekcija-Harf-Ha-harf-Ajn-i-harf-Gajn">U osamnaestoj lekciji naucit cemo preostala tri harfa, tri krupna harfa iznad kojih se kratki vokal “E” tj. (fetha) cita kao “A“. Kada su sa sukunom a prije njih fetha i ta fetha se cita kao “A“. Vežu se sa obje svoje strane, prvi od njih je:
Harf “HA” ne postoji u našem jeziku i to je treci oblik slova “H“. Izgleda poput harfova “DŽIM” i “HA” samo što ovaj harf nema tacku ni ispod ni iznad sebe. Za njega kažemo da je to oštro “H“. Tokom izgovora ovog harfa ždrijelni kanal se suzi. Zrak koji se potisne iz pluca, nailazi na tjesan prolaz, pri cemu nastaje oštar šum. Prilikom samog izgovora jezik se mora ukrutiti i povuci nazad. Izgovor ovog harfa je približno slican našem “H“, s tim što se izgovara stisnutog grla.
Harf “AJN” takoder ne postoji u našem jeziku i jedan je od najtežih harfova za izgovor. U toku izgovora ovog harfa, korjen i zadnji dio jezika se povuku nazad. Nakon što se potisne zrak iz pluca i pregrada se u ždrijelnom kanalu otvori, jezik se mora naglo pomjeriti naprijed, a usneni mišici su zategnuti. Izgovor ovog glasa odgovara izgovoru polovice glasa “A“. Izgovara se otvorenih usta tako da se zrak propusti kroz stisnuto grlo.
Harf “GAJN” izgleda slicno kao harf “AJN” samo što ima tacku iznad sebe. Prilikom izgovora ovog harfa, zadnji dio jezika se mora pomjeriti prema mehkom nepcu. Kada naide zrak iz pluca, cuje se hrapav, zvucan šum koji je slican gugutanju bebe ili goluba. Izgovor ovog harfa donekle odgovara našem slovu “G” a izgovara se duboko jakim grlenim glasom. Kada je sa sukunom treba paziti da ne odskace.</string>
    <string name="DevetnaestaLekcija-Arapska-Abeceda">Arapsko pismo jedno je od svjetskih pisama. Njime se služe mnogi islamski narodi. Kako je to pismo kojim je napisan Kur’ani Kerim, svaki musliman treba da ga nauci. Arapsko pismo ima 28 slova (harfova). Piše se i cita s desna na lijevo. Nema malih, velikih, štampanih i pisanih slova. Razlike u pisanju postoje samo zavisno od položaja slova u rijeci: da li je slovo samo, na pocetku, u sredini ili na kraju rijeci i da li se može spajati sa svoje obje ili samo sa svoje desne strane. Slova se obicno spajaju vodoravnom linijom. Sva arapska slova su suglasnici – konsonanti, za samoglasnike – vokale postoje posebni znaci koji nisu slova. Posebnu pažnju treba obratiti na izgled i izgovor svakog slova jer se neka slicno pišu ili izgovaraju. Nekih glasova nema u našem jeziku pa je za njihov izgovor potrebna strucna pomoc muallima</string>
    <string name="DvadesetaLekcija-Skracenice-u-Kuranu">Dvadeset i devet sura u Kur’anu pocinje skracenicama ili pojedinacnim harfovima. Ne racunajuci one koje se ponavljaju više puta u Kur’anu se nalazi cetrnaest skracenica, a u njima je zastupljeno cetrnaest konsonanata: (n, s, h, k, y, m, l, h, s,r, k, elif, t.). U jednoj skracenici može biti od jedan do pet harfova. Kod svih skracenica izgovara se samo ime tih harfova/slova- Primjer kratice - Elif-Iam mim </string>
    <string name="Dvadeset-prvaLekcija-Arapski-brojevi"> 0-٠ 1-١ 2-٢ 3-٣ 4-٤ 5-٥ 6-٦ 7-٧ 8-٨ 9-٩ 10-١٠ </string>
    <string name="Dvadeset-drugaLekcija-Znakovi-za-stajanje-u-Kuranu">Uceci Kur’an naici cemo na sitno napisane harfove iznad rijeci u ajetima, to su znaci za stajanje. Oni imaju za cilj da pomognu i olakšaju ucenje Kur’ana. Pored okruglog i cesto ukrašenog znaka koji stoji na kraju ajeta – recenica i oznacava tacku, ostale znakove koji su iznad rijeci svrstavamo u cetiri kategorije:
•    Znakove na kojima se mora stati,
•    Znakove na kojima treba stati (bolje je stati),
•    Znakove na kojima je bolje preci, nastaviti ucenje,
•    Znak da ne treba stati, ako se stane ponoviti rijec ili dvije,
Kada rijec na kojoj se zastaje ima na zadnjem harfu znak “Fethe“, “Kesre“, “Damme” ili tenvin “In” ili “Un“, tada ce se taj harf uciti kao da je na njemu sukun, npr: (selamun-selam), ili (kitabun-kitab). Medutim, ako se rijec završava tenvinom “En“, tada se staje kao da je na kraju “dugo A“, npr: (tevvaben-tevvabaa). U slucajevima kada se rijec na kojoj želimo stati završava sa okruglim “T” sa bilo kojim znakovima na njemu tada ce se to “T” citati kao “H” sa sukunom, npr: (ihvetun-ihveh) ili (tevbetun-tevbeh)</string>




</resources>
